\begin{resumo}
Com o avanço tecnológio das plataformas de computação paralela surgiram
novas oportunidades na exploração de Redes Neurais Convolucionadas (CNN). A
popularização da computação em GPUs possibilita a solução de problemas
reais em um intervalo de tempo muito inferior ao previamente experimentado.
O objetivo desse trabalho é fazer uso de CNNs no contexto de detecção de
gestos, no qual são investigadas as possibilidades de realizar reconhecimento
em tempo real, refinamento de CNNs previamente treinadas, treinamento
de uma nova rede e rastreamento de mãos. Uma introdução aos conceitos relevantes 
de redes neurais convolucionais assim como uma revisão do \textit{estado-da-arte}
no reconhecimento de gestos foram realizadas para compor o referencial teórico
no qual o trabalho é fundamentado. Experimentos de reprodução de resultados também
são abordados visando verificar os resultados apresentados pelo artigo revisado.
O trabalho também consta um planejamento para futuros esforços orientados pelos
resultados obtidos.

  \vspace{\onelineskip}

  \noindent
  \textbf{Palavras-chaves}: redes neurais; reconhecimento de gestos; vis\~ao computacional.
\end{resumo}
